---
title: java基础
date: 2020-12-11 11:22:41
tags: [java]
# top: True
---
# java常量与变量
## 标识符
* 类的名字，可以由数字、字母、下划线、美元符组成，不能以数字开头
* 标识符严格区分大小
* 不能是java的关键字和保留字
* 标识符的命名最好能反应其作用

## 关键字

## 变量
### 变量类型
### 变量名
* 变量名命名规则，第一个单词首字母小写，其他单词的首字母大写（驼峰命名法）
* 类的命名规则：类名首字母大写，每个单词首字母都大写（帕斯卡命名法）

### 变量值


## 数据类型
### 基本数据类型
1. 数值型

* 整数类型: byte、short、int、long
* 浮点类型: float、double

2. 字符型: char

3. 布尔型: boolean


### 引用数据类型
1. 类 class
2. 接口 interface
3. 数组

## 类型转换
1. 自动类型转换
2. 强制类型转换


## 常量


